移民 加拿大 Express entry + PNP 討論 (2)

集合上一個Post既問題，有兩點想再講一講。

0AB工/ NOC Code 點揀?
我建議先睇job duties再睇job title。只要你個job duties match到70~80%，你就係要用個個NOC。

Employment Letter點寫?
香港大部份工都唔會有一封所謂既employment letter。所以你係需要自跟官網要求，去dreft封野，搵你上司簽左佢。你唔肯定岩唔岩，你又唔介紹比我睇下既，你可以留TG，我幫你睇睇。

學歷ECA 認證?
上一個post好多人問好多人對於2 cert 既定義有問題。
大家照字面意思解就得，只要你有兩張cert係手，而其中一張係一個3 year or above 既program就可以。同你花左幾多時間去完成係無關係。
可以去WES Canada或者其他認可機構既網站查核，或者直接比錢認證左佢。

另外，上個POST都有唔少人問及PNP。其實有幾個巴打都好熟，以下隨便討論各省PNP。

請大家問問題既時候，提供些少自己基本資料，如果唔係其實好難答，特別係PNP。
例如: 學歷，大約年齡，單身結婚有無仔女一齊過黎，行業，專業資格(PNP)，筆直，心宜省份，英文水平等等

唔知開到2仲有無人

POST 1 LINK

移民加拿大既方法有好多，大家成日聽既會有Provincial nominees (PNP)，Express Entry (EE)。由於PNP分太細太多stream，我就唔係呢到講，大家可以自己上官網睇。除左PNP同EE，其實加拿大仲有好多唔同既program吸引移民。

呢個POST我主要想同大家分享下express entry

主要合適既對象會係(1)已畢業 (2)有全職作經驗(3)IELTS General唔會考得太差(4)未夠30歲

係開始之前，手足係有心移民既，請去下面條LINK禁一禁睇下自己CRS有幾多分先

觀察番EE呢一年既發展，你只要有470~475分，基本上都可以安全收到邀請。
如果你禁完發覺唔夠分既，唔洗灰心住，有幾個方法係可以令自己多D分既。

1. 去加拿大打一年工。呢一年工作經驗你可以透過申請working holiday而獲得一年既open work permit，從而取得一年加拿大工作經驗。

2. 考英文屈分。移民只係需要考General，係相對比Academic易。同埋個人經驗，考好 listening同reading。因為speaking 同 writing都係個人觀感既評分，比較難屈，除非你本身英文好好啦。

3. 讀書。讀一個一年既diploma，咁你就會有degree+diploma。學歷就會變two certificate，會高好多分

4. 搞Labor Market Impact Assessment (LMIA)。成功既會加50分。但絕對唔容易，亦都幾可肯定要比錢人幫你搞。而且武漢肺炎令好多加拿大失業，都令LMIA既成功機會大為減低。

Q&A
Q:讀哈佛大學MASTER畢業，讀19科香港GRAD，會唔會影響個分?
A: 唔會，degree就係degree，master就係master，一視同仁

Q:係專業人士，渣緊乜乜牌有無分加?
A: 對唔住係EE既角度係無，只要你既工作符合NOC 0AB，佢只會斷年計算你既經驗。

Q:承上題，咩係NOC 0AB?
A: NOC Code係用黎區分你既行業。你想運用你既工作經驗係移民到加分既話你份工必需要係0AB，CRS條LINK入面有NOC code既list。

Q:幾錢?
A: 其實移民比你想像中平，我好粗略咁計過你要交比政府既錢只係大約3000~4000CAD。姐係24k hkd。

另外，如果你年齡已經過左30歲，好抱歉你申請唔到working holiday，而且EE會係30歲打後每一年扣你5分。

所以如果有30歲以上，而又想移民，有細路/有專業資格，誠意請你放棄EE，研究PNP。簡單講兩句，PNP係分省既，每個省會向自有佢既PNP programs，而且入面既細節都會好唔同，分到好細。

最後最後，致15 16緊既你，搞移民，失敗既話係輸一年時間同埋金錢。但嬴既，就一世。

暫時講住咁多先，希望可以幫到大家。

BCPNP如果讀個list果堆master好似就拎到

感謝善意打破零回覆

都想多D人去加拿大
望住Richmond由小香港變成小中國都好可悲

溫哥華定多倫多個Richmond

多倫多還好，好多老香港移民

溫哥華
因為中國人太多，連香港人台灣人都要就佢地工作上用wechat溝通

溫哥華真係無計，感覺好多人去都係退休。移得去BC，年齡層都比其他省高，我自己感覺。

可以天氣無咁凍，啲野又集中。但變相無咩人番工咁。好似去得既人都有舊錢渣手，唔似多倫多要搏殺咁

同埋支那人真係好鐘情Vancouver

都有好多讀書小粉紅
老果班好多都係上一代移民生埋仔
不過我自己都未搞掂移民

Which stage now? 以為你掂左

計盡IELTS爆分都係得441分，好似都係難拎到ITA

等緊個分跌多少少

如果pnp 既話ielts academic得唔得？

人地寫到明general for 移民用

thanks

尋日cec個分跌到440喎，有無機

如果跌多次就得了

美帝國PhD 點辦最好?

到時多左好多大陸人湧過去

留名

樓主好有心
岩岩u grad
本身plan左幾年後就走
但香港依家都唔知走唔走得切

Engine仔有份

可能幾年後又第二個世界唔好灰心

應該會啦，武肺又多番人中招，應該唔會開fsw住

Ielts開番比人考，唔知會唔會推番高少少

30幾先？30打後一年一年扣分

咩學歷

聽咋
好似係EE form到填你想去NS同noc code係護士佢就抽，抽到再慢慢同NSNP 填form去申請提名。佢抽得一次話唔定會繼續抽喎

BC = Bring Cash
不過bc都有health care stream

BC=Billion Chinese

唔知bcpnp洗唔洗7？一般EE大圍要全6啫

唔係.
但肯定speaking 要有7先攞到牌

360定460？

未考牌都28k。專科呀？

你預左黎得WHV個一年，是但有工0AB就要做，無得要求咁多

你話"計埋自己之後出嚟做2年嘢得60分"

我估你打小左個數字，所以問你係360定460
60分係無可能

100滿分你60分嗰個係入express entry嘅基本要求。夠分先有得開profile
入咗去再計crs 1200滿分。夠分過晒兩關就等攞邀請，呢d就叫直入ee
無嘅就靠讀書呀攞whv做野等黎加分

#2有link，計CRS

巴打熟唔熟Master of Education 係果邊既情況
多謝你

出左街廢事check NOC，但0開頭好似係CEO Manager level，你應該睇錯/打錯

憑記憶應該係1241 admin assistant

我唔知你政府做咩位啵

如果你33歲讀完有480分，我覺得可以ok呀

如果你1516個位係驚移民政策改變，觀乎你拎到480分，你個底都唔會差左去邊，讀完轉制我估你都仲有得玩

如果到時EE，唔想玩。又可以玩ONIP，你有master

讀完master 可以有work permit又留低做野

Btw你讀master，spouse/ common law可以跟你，就拎work permit，唔洗搞whv都得

最尾失敗既，你輸兩年時間，輸master 錢。但老實講大學admin都無咩職升嫁啦下話，你份工都唔係話有好大前途去衝量

巴打有冇TG可以比我問野謝

教書5年 ielts academic四份卷8分以上 有Master 計過都係480左右，唔知有無機會⋯
宜家仲準備緊啲文件 未申請

EE係咪都要有job offer係手?因為我見個LMA要係EMPLOYER去整

480即刻入pool等開關佢派邀請啦
答埋下面，ee唔駛有工都可以申請。不過想攞job offer個50/200分就要LMIA要請你個老細證明無本地人肯做，呢個時勢個個攞緊緊急benefit時可想而知個難度 (講真未疫症前都好難搵到人未落地都肯sponsor LMIA)
無offer 又唔夠EE分要睇下PNP啦

想問下BCPNP個Tech Pilot係咪好大機會因為今年疫情唔再extend? 佢本身申請條件係有當地tech related既job offer就申請得？咁樣應該易過叫老細搞LMIA?

等緊啲大學認證，搵咗WES
唔知個分會唔會愈推愈高

巴打知唔知bcpnp果d master係咪讀完一定有pr?定係仲要爭

有，但唔係私隱/自爆最好係到問

即刻搞學歷認證，即刻考general，輕鬆

推高就應該會啦，咁耐唔抽走FSW啲人，一定留咗好多高分但走唔到嘅人。不過超高分嘅人去減d會跌返。其實480都算超高分

想問吓如果手hold一個香港嘅CS Degree加cs一年工作經驗，想過加拿大讀Master係咪一定要讀翻同類嘅科，嗰一年工作經驗先計數？

唔該晒因為對IT真係冇興趣
咁如果我讀其他緊缺職位相關嘅科嘅master，咁我之前IT嘅響香港嘅相關工作經驗係咪唔會計？

3年幾政府
政府點搵人寫信

咁我應該用邊個緊缺職業嚟報？如果我讀醫護嘅話

緊缺職位係咪PNP?唔同EE架喎

23歲 3年前asso畢業
2年飲食業經驗 現無業
IELTS未考 但test過暫時5.5左右

申請咗wh 但係唔知幾時會開返抽籤 又唔知會唔會抽到 又唔知香港遲啲仲有冇wh......

所以考慮去個邊讀書再攞pgwp
要時間草錢 諗緊用邊種方法過去好 好糾結
1. 先係香港讀個top-up degree 再草錢去讀master
(但係驚wes唔認可我個top-up, 外國大學嚟香港開個啲 呢層都問緊
同埋本身唔係專業科 怕有pgwp都搵唔到NOC 0AB嘅工)
2. 而家搵工直接草錢去讀個diploma/certificate
(好似直接啲 加上直接草錢係會快啲
但係就會連bachelor都無 唔知會唔會好輸蝕)

以前無咩點諗移民 求其搵份唔洗skills嘅工草下錢就算 飲食業好似計唔到落working experience
搞到個Profile好唔靚淨係諗到靠讀書過去
巴打會有咩建議或者advicethank you thank you

如果佢唔行省果個，走去行EE讀書加分做野加分，都可以搵埋pnp加分既，讀書移民好似唔係個個省得，太多玩法

Sorry唔識幫你，讀書又貴又慢

廚師黎計，有出現過係demand list，lmia都好易搞

但你英文5.5

政府分好多位，唔可以一概而論咁答你

大路既都係拎曬拎到既文件+self declaration

係囉 所以絲打要睇番你想去個省有咩緊缺職位
聯邦政府應該只會分NOC 0AB or not
(應該係)

Tks anyway

都唔係廚師 只係waiter仔

而家有keep住睇英文新聞唔知點提升到

不過我最想問既係

而家開返關未，搞到visa去唔去到

同埋會唔會因為疫情關係搞到唔批工簽

訓唔著巴打熟唔熟pnp野，有野想請教下

睇下邊個省嘅pnp啦，都識唔晒

btw而家仲封緊關呀，批到work permit或者pr都未land得住，除非有人請做essential service。不過申請可以照交，排定隊一開可以快d批

唔該晒

我想問曼省mpnp呀，熟唔熟？

試下用個台灣apps 聽多d講多d會入腦d 一個月都係幾廿蚊會費

個個都問manitoba 又唔係特別低要求
識少少咁啦，無自己做過
你係想去讀書之後揾做野?

而家未開番
工簽要有employment proof 先入到

唔會

考左英文+搞掂左WES 再睇個陣咩日子再決定

無英文無WES你都入唔到POOL

我會照入左先，到時夠左3年再UPDATE

明白 唔該晒再研究吓先

你要同MPNP office問佢攞張Work Permit Supporting letter，佢可能批可能唔批 (呢個我無做過). 批嘅話就用佢來apply work permit, form入面有個code比你填話你有WPSL要佢免LMIA

同一時間你應該已經有提名信。就用佢來apply pr.
應該工簽會approve先，咁你咪即刻可以落地開工。照計係咁

幾時先開返FSW
CEC收到440 拎哂啲位
FSW唔洗玩
純呻

想問如果我香港有一個學位, 去到讀多一個, 但我係2016 grad, 咁到時係咪只計一個? 因為到我申請時已經過咗5年, 定係佢只係指個ECA有效期係5年, 而其實個degree係10年前都計算在內?
//had an Educational Credential Assessment (ECA) if you did your study outside Canada. (ECAs must be from an approved agency, in the last five years)//

另外想問埋如果我在canada 畢業後搵到份工做左1年 (在NOC入面), 咁係咪都可以計落full time 工作經驗而唔一定需要係LMIA?

感謝解答

如果只計一個degree 我得454分計晒兩個有492分 (計埋配偶學歷)

ECA個學歷評審結果5年內有效, 過左就要重新再做評審, 同學位畢業年份無關。

冇LMIA都可以累積工作經驗, 不過一定要係持有合法工作身份同埋唔可以係學生身份(即係拎旅遊簽打黑工或者拎住學簽打白工都係唔計既)

謝謝師兄解答, 即係其實讀完書佢俾你留低嗰幾年既工作經驗都計算在內?

無錯

感激師兄

聽講係無文職

BNO 加拿大Express Entry 加分 ？！

巴打幾分？

想問下讀加拿大私立大學既master (under Designated learning institutions)佢承唔承認個學歷架?

好驚讀完佢話唔係public university所以唔承認

唔一定

最好係

去open source Check

sorry 介唔介意講多少少

我搵到間野係Private Chartered Universities，
同埋合資格出pgwp，
唔知有咩方法可以知道加拿大教育局承唔承認個學歷

PEQ又轉玩法

如果你想知加拿大教育局承唔承認個學歷，你要send email去加拿大教育局問，我都唔清楚sorry

想問下it programmer 想去溫哥華係咪pnp最易

46x 有機上到470

Ontario, BC 都有Tech draw專比IT，federal express entry program就無特別俾IT優惠, 不過唔駛優惠都夠過就唔使理PNP啦
其他省有工sponsor就9成可以用job offer stream提名，而IT算幾易搵工

lm

我見BCPNP個tech pilot去到今年6月就無，斷估唔會唔再extend掛？

好難講，佢覺得之前效果好都會extend
fed 個陪讀書visa同aipp都係咁。aipp重擴充咗 RNIP

想問下做翻譯有冇機會

1. 我覺得安全
2. 同上
3. 2 CERT 同MASTER 無記錯差7分，你自己決定
4. Q知咩去考一次咪知
5. 我既認知SFU係學店，UBC 出名過SFU

SFU無UBC咁出名但一定唔係學店，佢算西岸中上嗰批。學店係UNBC, Cap U, Kwantlen 呢d。UBC都有廢科d人當學店咁讀

Oh咁又真係無聽過咁多間U

個陣老婆個細佬要讀SFU。我見佢係香港科科都肥都入到

入到去又話成班支那人

可能咁樣令我有學店既感覺

其實加拿大算好少大學，比起英國美國
同埋呢到出名易入難出呀嘛，入到唔代表畢到業話時話加拿大一般大學校都無話顧主唔承認，係d細校成人進修學院先可能會d所謂名氣，排名都係大學之間比較，水份有d高

DSE 算diploma?
可以計two or more certificates?

dse係high school 學歷

完全唔算

One year master 係咪最抵 可以拎到Master嘅分

就咁去單單回答你既問題，係

但現實總有更多constraints

example?

人人背景財力都唔同，ex咩ample

437 today

did you make it?

等緊收ITA

congrat

加拿大真係咁容易移民?
美帝國冇咁重稅但係冇醫療制度
我做IT真係去邊都得

收到ITA了

其實加拿大醫療真係好咩？
睇醫生唔洗錢，但買藥要
有好多醫生收夠病人就唔再收新症
急症室未一樣要等好多個鐘
我老母個friend睇隻眼都專登返香港睇

其實香港公家醫療係世界級
係醫管局on9之嘛

細個隻左手跌完之後有舊骨突起
老豆車開我急症室等咗10個鐘先到我
隔離個鬼仔仲笑我，佢個頭爆哂缸流緊血
都等咗5個鐘都未到佢
仲有好多醫生護士落美國揾食
加拿大醫療邊忽好？
定好多人覺得睇醫生唔洗錢就叫好？

咁加拿大醫療唔好囉唔洗迫人認同你既

無人話香港唔好，唔洗起鋼。但兩邊文化環境稅制全部都唔同，無得咁樣直接比較

香港係好，我住過好幾次公立，醫生護士都好有heart。問題係有好一部份既病人都唔係香港人呢。

Congrats bada 可唔可以分享吓你幾多分（有埋detail仲好）+大約用咗幾耐時間？

如果宜家有一個degree 想加分讀diploma, 個個係咪postgrad diploma?

任何一年以上certificate or diploma都得
但要full time

Cert/ driploma VS second degree VS master (假設會係加拿大讀) 有冇話邊個會加多啲分 定係冇分別

你本身degree係唔係加拿大讀？係就cert/diploma/second degree冇分別，唔係就degree會多少少分
不過都係master最多分

好命啦你，快啲多謝武漢肺炎

你有25歲未

咁問心其實又冇講錯
CEC 已經狂buff 你
450以下一定係英文考得好差

千千千奇唔好讀FIC

差極咪全6
係益咗讀diploma又做得個一年嗰d人

真，我listening 8.5. Writing 6

謝巴打細心解答

Express entry 係咪唔使加拿大工作經驗都得

係，海外經驗加上所有野夠分就得

我想問EE pool入面有再分唔同stream，有CEC又有FSW，無當地工作或者讀書經驗係咪即係無可能係CEC個pool入面？我見最近幾次派ITA都係CEC，FSW係因為疫情所以on hold無再派？咁遲d開返，FSW個分咪高到on9?

可唔可以講吓法文考試 好似有分加?
我應該考邊隻考試? 啲語言計分睇到頭都大埋
THANKS

CRS計分條link有exactly 寫邊個法文考試既名，好似係

我計埋IELTS爆分都係得441，應該唔洗諗，呢種情況巴打會建議點搞？會唔會可能靠Working Holiday拎到一年工作經驗？定係都係靠讀書算？

等ECA等到2046

但係好老尷既係，我做個行基本上如果係個邊搵到一年工既話，都中硬PNP要求，咁其實搏Working Holiday，搵到有人請就應該已經搞掂

有無人比較加拿大同英國?

你本身咁早走，都已經醒啦

我想問清楚多少少，如果係讀書既話，我依家填CRS個計分學歷個度係揀Bachelor’s degree既，咁如果我是但讀個一年既diploma，係咪就當係Two or more certificates？定係都係有d咩限制？我見canadavisa有人解答係，只要係完成左一個3年以上既program之後再讀任何1-3年既diploma program就合資格？但係睇WES個網又話係要post graduate以上既program先計，係咪即係都係要去返正常大學報program？

我依家填CRS個計分學歷個度係揀Bachelor’s degree既，咁如果我是但讀個一年既diploma，係咪就當係Two or more certificates？

係

2 CERT = 兩張CERT，,其中一張個program要係3年或以上

btw 呢排好忙，唔該曬其他巴打幫手答

sorry我唔識英國

地球停轉咁濟
PR 既 biometric都無得做

而家outland applicants 好似直情唔出CoPR 住

想問下我讀education,個bachelor包埋pgde 同埋最近讀左個半年既education course都有張cert,個course之後如果讀埋master係可以trans credit係咪就可以算係2張cert!?

唔係好明你問咩，但master 高分過2 cert
你有master 就唔洗理咩cert唔cert

多謝樓主既post 小弟遲下考番個 ietls 就會申請入pool

分享下:
做學歷證明 我自己搵左間WES 交好文件一個月就出到 仲有app睇進度 都幾清晰簡單 個system好完善 我諗佢搵唔小

我等咗個半月都話未收到文件

兄弟用邊間做?

我睇番我4-June交Transcript
琴日收到個電子版Report
前後用左兩星期到 可能係我交電子transcript所以先快小小

都係 WES

1. 想問而家ontario master同doctor stream pnp係咪搶得好勁？
之前問過中介佢地係用電腦搶
2. 同埋master名額同doctor名額係咪分開？
3. 而家廿歲頭，樓主你會建議過去讀master好啲，定doctor 好啲？我窮撚攞唔到廿幾萬出黎讀taught master，應該淨係負擔到research field
唔該曬樓主

我知有支那人收錢幫人用bot搶pnp名額

我貪玩禁過，其實棍波都都得，易過搶iphone

移民角度睇master就得啦

人生長遠角度就你自己決定

可以答你有
又可以答你無

31-39係最尷尬既年齡，個人覺得

原來有得交電子transcripts架 依家寄去加拿大啲平郵停鬼晒 搞到我要好貴用dhl...

可唔可以留個tg問？

EE計過最盡得467分，會唔會好危險

想問下我係香港做左3年野match到佢0,A,B既requirement 但諗住過去讀書轉field 之後攞pgwp係果邊做另一個field既工，我果3年係香港做既野个唔會繼落overseas working experience?! 定我一定要係canada做番同香港一樣既野先可以count?

會

thx bro 依家考慮緊應該讀bcit攞個technical diploma轉field 好定係搵間u讀個mba好 本身非三大finance底 (second low gpa唔過3)就算mba收應該都係得啲冇咁好既大學 係咪讀個diploma重練會仲著數

如果轉行讀diploma對搵工方面著數D

好 感謝巴打 咁我應該會今年報bcit睇下下年9月有冇得讀 讀埋都應該夠分

想問下各位大大, 今年25, 符合b 項入面d 工種(物管)
Ielts 應該有全6
想係香港讀master, 做5年野再申請。（但按計畫行事係係CRS 計分都係得438)
如果係咁係咪要WH 先有機夠分

感謝各位指教

25歲5年後都30無得用WHV啦喎
仲有5年咁長時間，咩嘢都可能變晒，個世界都可能唔同晒
外國經驗無記錯3年就爆分
所以有心嘅最好一係plan WHV一係係加拿大讀書

太耐啦5年後
同埋CRS最多CLAIM海外工作經驗都係3年

係咪WHV先夠分，你禁一禁先知

多謝兩位意見
我都知太耐 計畫趕唔上變化
窮撚又冇錢出國讀書 唯有咁plan 下
今晚再計下 唔夠應該要放棄

你本身做左幾耐野先

巴打大家好, 想問下意見,
我同老公會行讀書移民方式,
而家等緊考ielts, 研究咗一段時間, 玩法同開支都算係清楚,
但一直仲糾結去winnipeg 定係halifax好,
前者經濟好似好d, 近期都多香港人去有照應,
後者就天氣好d冇咁凍, 因為同行仲有小朋友,
唔知係CA住過嘅巴打有冇意見? 謝謝=!!

第一年

多謝幾位巴打意見
我再搵下資料先

未夠分 但有ECA 同英文試都交左先
之後再update 如果同分睇邊個交先

CEC 啲人真係咁唔掂咩，個分只跌不升，都抽左4-5次
無新人入pool嫁咩
一停考英文個分就一路插水

冇咁多新人補充

望就望佢係抽FSW 但ECA繼續慢
其他國家大學 唔肯間間都肯搞E transcript
對香港人係好事

431

我計過而家有464
諗住求其係香港讀個master/diploma加分
有無巴打知道 本身有degree再加個HKU space 之類果d 19 part time diploma/certificate有無機會當係2 diplomas?

Ontario PNP果個french speaking skilled worker如果抽中就fatfat了

有機會

理論上係，但都要睇你地邊個省既pnp

唔係

WES係咪每個application淨係會evaluate一個degree? 我add左兩個credential，點知佢淨係evaluate左一個。Send email去問仲未覆。

我明你想係最短時間達到2cert既分

但我覺得你咁樣取巧有危機，又distance learning 又得3-4個月

我建議你email問下wes會點分類你揀個個program好啲

我唔覺得佢會認可你3-4個月program 為diploma

25/6 CEC去到431 高分CEC人清哂

Ircc係睇wes張野，我係覺得wes唔會認可

畢咗業之後有幾多時間俾你搵工？

唔明你問咩

例如我同時申請BC pnp同埋 Ontario pnp 可唔可以?
1. 其中一個得咗：咁就容易啦淨係填嗰個
2. 兩個一齊得咗 咁點?

成個移民自己DIY，有啲野想請教下大家

我開始準備申請study permit 加spouse visa。網上話要分開填application form再一齊submit，想問下會2個visa係咪會同時出比我地，因為study permit好快有，但係spouse visa好似話要成年時間?(?)

有啲擔心得我個study permit出到，我partner個spouse visa出唔到。同埋想confirm下係咪spouse visa落到加拿大境內，係immigration個度就可以轉open work permit?

呢個問題應該問番你準備報diploma 既入學要求

同移民好似無咩關係

唔知有無理解錯你

你讀書，你拎study permit，你老婆申請spouse work permit C42？

要你張野批左，你老婆先可以騎住你張野去申請C42

好似3個月左右批到

入唔入得境，你自己Check work permit入唔入得，我唔知

計完得429 分
三十歲內。 大學畢業。 多過三年工作經驗
Ielts 8777.

同你一樣
依家plan緊去加拿大讀個1/2年diploma就 立即夠470

如果經pnp係咪一定要stay果個省？
可唔可以搬去其他省？

唔可以一概而論，好似係

有冇話幾年後可以搬?
我個case 係想經BC pnp但想住Ontario

理論上land咗之後就可以. 不過最好攞個地址寄咗PR card先走. 好多係細省做pnp都係咁

Bc邊個pnp，好奇問

如果要你住一段時間，佢會寫出黎

我諗住係經Manitoba PNP之後有可能搬去其他地方
我睇過網上啲人話拎到PR之後最好喺當地住番1年或以上先搬 如果唔係省政府有權提出取消你個PR
樓上講得無錯 有PR既人係有權搬 但因為當初批PNP既時候你應承左留喺當地發展 除非你可以證明到當地無辦法搵到工etc 否則拎完即走會有啲危 通常啲人都留1-2年先搬

算2cert
350係咪未計2cert

你要英文全7 + 一年加拿大工作經驗先有得玩ee

如果唔係就要pnp

小弟嚟緊會去讀兩年diploma打算拎個3年既pgwp ,
之後有相熟公司一定請我做野既話，各位 ching 想問下應該申請ee 定 pnp 會成功機會大啲 🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

利申 ： 讀整車

拎transcript?做學歷認證？wes幾時都做得，好似last 5年

462有啲忟水，你可以得fsw抽番睇下頭幾水幾分再準備係點行

反正你都出發唔到依加，我估你應該無WHV Poe 吧

咁你ee讀完兩年做完3年幾多分先，你幾歲先

你個問題你都答到你自己

講緊5年後，唔洗咁急揀行ee定pnp啦
到時仲係玩緊ee同pnp先算啦

你grad左先再算

Hi 小弟想問下加拿大it行業/data science/math 揾工行情如何?
黎緊9月三大data science final year 預strong second up/merely first hon grad
ielts 就6.5 不過如果考多次都預有7 冇bno
原本個plan 係想做2年野之後儲錢去加拿大讀master 順便睇留唔留得低
但近排事態發展太急劇有可能想直接過去做野
想問下有冇ching 知行情? it算易揾工定其實競爭好大?
因為見個邊好多u都cs好勁好似even 唔洗顧主sponsor 都好難揾...

IT算影響比較細。不過機會會集中係大city。肯做sponsor就不嬲都唔多架啦，不過都值得試嘅

thx ching ching 都係it 行業?
有冇話除咗英文好 coding 勁仲有咩野可以準備下

爸打讀邊間

心水係 多倫多嘅 centennial college
你呢？😂

你行ee定bc 既pnp，好奇問

唔洗拎咩visitor visa，就咁eta入境已經係visitor

行得通

申請埋美國visa，有咩事落去打個轉又叫做重新入境

多倫多歡迎你
幾時到埗呀，我都係多倫多，有咩事有個照應

呢到好多香港人都好好人好helpful. 真。團結

你要keep住做野，可以，有working visa 就得

我唔係IT呀不過IT易搵工都出晒名

477都安安地全啦

如果ee玩法唔變，你可以搏一搏WH拎一年工作經驗，會幾多分，係街禁唔到

如果做一年野都夠，你就慳番diploma 個錢。但個機會成本就係，如果一年之後轉玩法，你都係要讀番diploma

A: WHV -> PR
B: diploma - > PR
C: diploma -> work -> PR
D: WHV -> B/C

想請教下如果work experience得十一個月 但多過1560 hours
可唔可以當有一年?

唔得

sure, my advise, your choice

可能我答得你太忍悔。你問係咪可以KEEP住做野搏其他方法。係，的確係可以，但你要有WORKING VISA先可以。但工簽唔係咁易有，唔係話續就續。你要諗清楚先。

至於BC搞PR耐唔耐呢個問題。官網基本上有曬所有VISA既預計批核時間。work permit, working holiday, ee, student permit個D都有。PNP，因為我唔係行PNP我無睇過，你可以搵下有無。你因應番你咩stream去搵番個ETA就知幾耐。PNP係會耐過EE。

多唔多人爭，門檻低咪多人爭。其他省，你睇下PNP唔同省有咩PROGRAM先啦，有幾個都好出名，基本出你一GOOGLE就有

至於條路岩唔岩，我唔可以代你決定。我只可以講計劃永遠都追唔上改變，我一年前黎都無預過會有武漢肺炎，LMIA都白搞左。如果你親戚有門路識人，可以諗下搞LMIA，咁你就會48X+50。但都係講緊兩年後。

我唔知你老婆做邊行，佢個行業會唔會係某D PNP上有優勢呀，你自己搵下啦

去睇曬所有PNP STREAM睇下邊個岩你啦，要移民又要DIY又唔想AGENT水你就要勤力，每個party既CASE都係獨立既，只有你自己先最清楚。

有無巴絲做real estate行業 rics係加拿大有無用?

安省學簽轉pr係咪無咁易？

請問學簽轉pr係一個咩concept ？

打得簡短得濟，申請學簽，讀完揾野做，之後申請pnp，再pr
應該問ontario讀完係咪無咁易揾野做同申請pnp

一定要考牌，唔係當地local 好難做到

安省工應該最多
睇你邊個stream 啵

想去你個省到玩

屌乜q都無，來乜鬼黎食下塵就有

想去曬咁多個省以報答pr

坐一次VIA The Canadian一次過去5個省

但加拿大RICS好似無乜聽人提起好似有個叫AIC

岩岩抽478 姐係要master加差唔多英文要爆分

CEC尾至車已完
佢今次no program speficied, 姐係包埋FSW

btw，睇就睇official site 啦

Ielts好似開番啦定唔知8月尾開番

香港多人入pool既話肯定升到啪啪聲，好似周街master

不過因為social distancing 所以一次考試考生少左

首先要香港多人入pool先

我正式開加拿大TG移民團

有意請入

講開TG GROUP

其實已經現成有個有500條友

我諗谷主都唔會介意我放條LINK係到既

好 都唔該巴打先

本身搞緊WH申請，做到出良民證個part,預計今年年尾出發，點知遇著武肺.....

請問咩係”sponsor工”？即係Indeed個ad有mark住”sponsorship to work permit”個d?? 有冇邊個website有多d資料？

青春不留人

點解交晒兩次 EE application 都話我0分?

唔明

兩次都話我not eligible

please help

30歲+362窄窄地，正路應該過黎讀一年，做一年，搵pnp
或者直接行pnp，去Manitoba 個啲囉

但你又搞緊WH、好似開左個頭咁。

一係用個一年WH，搵pnp既機會嫁炸我覺得，唔掂就讀書再做一年，但到時你都33歲，又扣多啲分

當然呢3年你都可以照尋覓pnp既機遇既

睇下其他巴打有咩意見啦

你入錯野囉
琴日478 啲人都無事

睇你去邊個省啵

原來我未做學歷證明

要有qualificatiom assessment先得

好奇一問,唔記得聽邊到講話ee好似兩年後玩完轉另一種?

想問下

crs 478 分 睇唔睇你工種？

478係咪都大機會抽到

eg 478分社工 478分it 有無差別？

無，唔睇。NOC 0AB就計
478有d marginal, 等下一兩次睇下會唔會升